去過世界各地 認真覺得港島幾屈機

一個人可以出世到死都唔洗離開港島

出世: 瑪麗、養和、東區尤德夫人那打素醫院

整出世紙：金鐘生死登記總處

幼稚園/小學/中學: 求其一間港島學校，有名校皇仁英皇港華畀你累死一大堆聖乜乜聖物物，N多國際學校

大學: 最高學府港大 ，其他有樹大 、摩利柴灣I大

整身份證：灣仔入境處

整特衰護照：灣仔入境處、中環港島區簽發旅行證件辦事處

整回蝗證：上環

整簽證：幾乎所有國家既領事館都在港島商業區

學車：金鐘香港牌照事務處申請，跑馬地、掃桿埔、柴灣、鴨脷洲考車

就業: 唔驚搵唔到工，長期工多人少。CBD、政府同大企業總部幾乎全在港島，公墓猿正苦工有正腫、金鐘道同N個正苦合署、胡忠合和office。商業有中上環金鐘灣仔老銅太古坊太古城大把。工業有黃竹坑、柴灣、鰂魚涌。科技界IT狗有數碼港。N展仔整車，有港鐵柴灣同黃竹坑車廠，有城巴新巴上環、創富道、柴灣、黃竹坑 、海洋公園車廠。低技術工種如清潔保安零售飲食長期缺人，要出港島津貼吸引九龍新界人過海返工。就算過海返九龍新界，都係逆流，睇著反方向逼爆塞爆，自己就舒舒服服大把位坐(除非做夜晚工啦，不過住得港島又真係唔知有乜理由要去九龍新界做夜晚工)

娛樂休閒： 有香港地標太平山，南區又山又水又海灘，有兩個主題公園之一。單車K房運動場都三四個，仲有個博物館同馬場。吃喝玩樂購物有老銅(高級版旺角)、灣仔、太古城。夜浦劈酒有老蘭、蘇豪區、灣仔。文青打卡有大館、元創坊、中環壁畫街、利東街、灣仔藍屋。大型活動，如書展動漫電玩節美食節乜展物節、工展會、最大型年宵，冬日嘉年華、甚至遊行，全部離唔開會展、維園、中環海濱。除左紅館同博覽館演唱會，幾乎任何大型活動都係港島

郊遊、離港外遊：去離島有中環碼頭，又係港島獨家。去澳門有上環港澳碼頭。去機場有機鐵總站香港站。唯一冇既係陸路去支那，不過東鐵過埋海就有。

社運革命：千年遊行路線都係維園至中環/西環，衝擊對象集會地點，永遠離唔開正腫垃圾會終亂扮大狗屋，全部港島。

交通：當其他區得幾個黨鐵站既時侯，港島居然有港島線同南港島線兩條完整鐵路，係專為港島區而設，仲有香港特色既叮叮同山頂纜車，又係港島獨家，

結婚: 全港6間婚姻登記處，港島佔3間：金鐘、大會堂、紅綿路

上Court: 其他區最多一間裁判法院，港島除左東區裁判法院，仲有高等法院、區域法院、家事法庭、終審法院全部齊晒，全部港島獨家，九龍新界冇。唯一冇係小額錢債審裁處。

死：

整死亡證: 金鐘生死登記總處、灣仔港島死亡登記處

出殯：鰂魚涌香港殯儀館

長眠：跑馬地、香港仔、薄扶林道、柴灣墳場，歌連臣角火葬場連紀念花園

擺明係香港既中心，香港三大區，港島九龍新界，港島人口最少，但全香港圍著港島轉，公平咩？

利申：沙田窮撚好葡萄

去過領事館搞visa喺九龍

係嫁，儲錢搬過去啦

好似見過同一篇潮文不過個地方換咗係沙田

由細到大住喺港島...... 利申未試過喺九龍返工....

+1

除左去機場 根本唔洗過海

有乜咁出奇
香港開埠喺港島開始發展，咁自然乜嘢設施都開晒喺港島先

黨鐵關閉元朗站，一個月比一個月遲
係咪睇撚死我地？

唔得閒cap圖

港鐵：因應公眾活動 西鐵綫元朗站明午1時起暫時關閉
2019-12-20

港鐵明午3時起關西鐵元朗站 稱基於詳細風險評估
2020-01-20

港鐵宣布元朗站明天下午5時起暫時關閉
2020-02-20

多口駁故，唔離開港島整簽證護照做咩?

搭飛機咪要離開港島囉